真心一問，大陸人點睇香港三大？

真心問，大陸人一般點睇香港三大？

一般係咪每個人都會聽過？

清華北大之後係咪到三大？

其實大陸人入唔到個幾間最勁既會唔會就係諗入香港三大？

有冇巴絲打分享下經驗

三大 = 跳台、過橋、condom
你話一大HSU就唔同

支人嚟香港三大並唔係貪圖間大學嘅名氣

以我經驗，清北>=HKU>=CU/UST，原因係佢地始終覺得香港國際化程度高d，有人會棄北大offer去香港三大，但同時間都有人因為考唔到港大所以入左清北

有想過佢地係想拎香港學歷做跳板
移民美國

聽過*

水泡

大陸人唔識香港三大的
只識 985 211 呢啲

三大係大陸比人唱得好差
係大陸人眼中貶到同暨南差唔多level

邊條pk負皮我

共青團滲透大學收集情報作用

出得去讀既，全部都要加入共青團及參加受訓課程。

其實你有冇諗過其實做間諜既係極少數

好多人都係為左入香港既大學入共青團
入到去好多都係左耳入右耳出嗰種

就好似香港打工仔咁
你估班打工仔真係想去公司安排既Training或者叫佢地啲飛機briefing咩
都係貪佢計人工又可以唔做野先入去坐下交功課

有咁多ranking唔睇
睇班nds 9up

左耳入右耳出？你知唔知班支那學生日日喺we柒朋友圈唱衰歐美日相反就唱好支共，洗晒腦既你又知幾多？

之前同大陸親戚食飯
猛咁話中大係港獨溫床

入唔入共青團都大把呢啲愛國撚啦

當然我明依家呢個時勢緊係寧枉毋縱
所以我都覺得侵侵咁樣話人啲留學生個個都係間諜冇乜問題

但事實就另計

知乎成日話係大陸二本level

但係暨南係連DSE 0分都收

大陸搵一間二本同港三大比下囉

共青團班人日日借教人英文，就揾外國負面新聞報文法句子，相反就用支那正面新聞去教大陸網民，就好似cctvb新聞咁。

宜家冇呢支歌仔唱
「港校」熱潮係12-14年
之後出咗單轟動全國既港大nds退學考返北大之後
三大個收分大多係for想入入唔到清華北大 又唔想去上交復旦果班人
三大唔會影響高考志願 好多人報埋做backup
宜家清華北大排名年年升
加上國內course好多absolute grading 冇curve呢回事 而且好多所謂「水課」派grade 又多美國connection
香港呢個跳板已經冇咁重要

利申 admission office做helper

少啲支人黎港讀書唔好咩🤔